Desarrolle una receta Dockerfile que permita cargar y desplegar un index.html con el texto “¡Hello Zippy!”, el servicio debe poder ser accedido desde el puerto 8080.Adjunte el Dockerfile como archivo, comando de construcción y despliegue de contenedor en el README.md correspondiente. (Elija libremente una imagen Docker que permita realizar está acción, sugerimos utilizar NGINX).


1. Creamos directorio en el cual vamos a trabajar

`$ mkdir Zippylab`

2. Entramos al directorio

`$ cd Zippylab/`

3. Creamos nuestro archivo index.html

`$ touch index.html`

4. Editamos nuestro archivo index.html agregando lo solicitado “¡Hello Zippy!” 

`$ vim index.html`

5. Generamos nuestro archivo Dockerfile 

`$ touch Dockerfile`

6. Editamos nuestro Dockerfile, este utiliza nginx:alpine

`$ vim Dockerfile`

7. Levamtamos nuestra imagen apartir del Dockerfile

`$ docker build -t html-zippy:v1 .`

8. Levantamos nuestro contenedor via puerto 8080

`$ docker run -d -p 8080:80 html-zippy:v1`

9. Mediante el browser consultamos hacia localhost:8080 donde podemos ver nuestro servidor nginx operativo con su respectivo “¡Hello Zippy!” 

https://prnt.sc/1zt40qx

10. Otra forma de verlo sin ir directamente al browser es usando el comando 

`$ curl localhost:8080` 
